柯P再開砲 批新加坡：住籠子的金絲雀

2017年04月09日17:47
（更新：新增配音影片）
台北市長柯文哲上月26日出訪泰國時，語出驚人說「香港很無聊，就一個小島有什麼好看的」，引發話題。他今出席演講場合時，提及新加坡則形容是「住在籠子的金絲雀」。
柯文哲今天出席新新聞舉辦的演講時，以日前出訪馬泰印引出台灣的自由、民主、多元價值。柯先形容，他出訪東南亞「才知道他們對台北多羡慕，頻問我2014年是如何選上的」。
柯文哲說，泰國政變3年多，也沒有選舉，市長還是政府派的；馬國則是因國內有宗教及種族衝突，新加坡就不用說了，「是住在籠子的金絲雀」。印度則有印度教及伊斯蘭教無法融合，而台北的藍綠幾乎被他打破，有一半都被他解決掉，馬來西亞的國會議員都羡慕得流口水，那就是台灣的民主多元已成亞洲的價值。
語畢，柯文哲一度欲言又止，但他還是忍不住說，攝影機太多無法盡情地說，但他還是要說：「香港不是只有小，連選舉都沒有，有什麼好羡慕；自由的靈魂都沒有，連選舉的自由都沒有」。（郭美瑜／台北報導）

祟台狗: 台灣有民主,台灣no.1

我覺得佢其實係比共產黨收買左，做臭台灣

佢屌晒全部鄰國

典型自大、井底之蛙台狗

得啦得啦 知你台灣係大支那圈度好民主啦

夜郎國 我諗起呢個國家

講真話又要比人屌
做人真係一定要下下都咁撚虛偽 下下淨係話個個國家都好好？
佢講d野雖然係串 但的確係事實
香港就算幾繁榮都好 連市民想自己選個特首既權力都無 除左收入高d 文化好d之外 同第三世界獨裁國家有乜春分別